女大專生涉阻差辦公 辯方質疑警認錯人 莫子聰裁定罪名成立 還押候判

#觀塘裁判法院第八庭 #續審
#莫子聰裁判官 #審訊 [2/1]
👤劉(20) #1114將軍澳 #阻差辦公

控罪: 阻撓在正當執行職務的警務人員
被控於2019年11月14日在將軍澳唐俊街將軍澳港鐵站A出口外，故意阻撓在正當執行職務的警員21417張德俊。

🛑罪名成立🛑

還押2021年 1月6日 14:30判刑。因莫子聰裁判官認為被告審訊後被定罪沒有悔意，除非社會服務今報告證明被告有強烈悔意，否則即時監禁無可避免。

裁決理由19:00左右upload

辯方庭上播出片段，稱涉案過程只約3至4秒，質疑警員供稱被告阻礙的時間不合理，警員作供稱5至6秒只是他的「現場感覺」，並指出片段模糊，或未能看清整個事發過程。

警員張德俊供稱，當晚約10時接報到將軍澳港鐵站一帶掃蕩。他與3名同袍乘警車到場後，因警車受地上磚頭及雜物阻礙而下車，他望向港鐵站時，看到一名金髮女子與其他黑衣人逃跑，他隨即追截。

張德俊承認追截期間，金髮女曾消失在視線內約5秒。張德俊再望到她時，便上前用警棍打了她的右大腿一下，令她失平衡向前傾。張德俊本打算順勢將金髮女制服在地，但被告突然在前方出現，雙手扯着她的右手臂約5至6秒欲拉走她，令張德俊制服失敗。警員楊晉熙不久後趕到制服被告後，張德俊才成功制服金髮女。張表示，被告的出現令他浪費更多時間才能制服金髮女。

辯方盤問時，質疑張德俊調亂被告與金髮女的身分，並表示當日被告並非突然出現，而是與金髮女手拖手逃跑。張德俊承認從無詢問被告及金髮女的身分，但強調自己曾簡單查問金髮女子，亦認得兩人外表，故否認有調亂。

推

屌

呢位有前科經常輕判犯法嘅警察

莫官則指被告經審訊後被定罪，沒有任何減刑理由，即時監禁無可避免，惟應辯方請求，先索取背景及社會服務令報告，案件押後至明年1月6日判刑，其間被告須還柙看管。

認錯人都可以入罪

警員張德俊供稱，當晚約10時接報到將軍澳港鐵站一帶掃蕩。他與3名同袍乘警車到場後，因警車受地上磚頭及雜物阻礙而下車，他望向港鐵站時，看到一名金髮女子與其他黑衣人逃跑，他隨即追截。

張德俊承認追截期間，金髮女曾消失在視線內約5秒。張德俊再望到她時，便上前用警棍打了她的右大腿一下，令她失平衡向前傾。

自己都承認亂鳩打人
明明冇見到人哋做咩
見到人哋跑都可以打人一棍

莫官指被告供詞不合情理，例如被告知悉有人堵路，卻不認為需要回家，反而在離家不遠的地方走一大段路，前往人群聚集地方，以身犯險，指被告所言不是真相亦不可能是真相，故裁定被告罪名成立。

我都正想講

無啦啦打人一棍 然後自己7撚左就話人阻9住佢
更何況明明自己走去追人地先

又係有罪假定
呢 d 真係痴撚線

ON9
不撚如告埋仲渣車入示威現場個D 巴士佬 DC9 私人車司機?
全撚部都係特登堵路添呀

堵路塞車呢D你以為突然間下一秒就有架?
照佢呢D撚屌logic
咁如果塞撚左幾個鐘 D司機仲駛入油尖旺 / 銅鑼灣 灣仔金鐘呢D既
仲唔係擺明幫手塞?

我見到有人堵路唔返屋企又關你撚事咩
邊條法例話有人堵路就一定要走啊
示威現場都有藍絲企埋一、二邊食花生啦

Push

兩個女仔無啦啦被人撲跌, 拉(扶)人起身因為咁而被告阻差
而最重要成立理由係, 佢睇落似去非法集結現場

莫子聰

雞同罵講情況下, 同跑步街坊個單一樣,
佢偏向信黑警,即使黑警描述有錯都好
跟住就搵個理由,話被告存心參加非法集結,
今次好明顯去救人, 唔信佢地同行講法